集體「太空葬」！ SpaceX火箭將送100人骨灰上太空

火葬後的骨灰又可分成灑在大海的「海葬」、種在樹木或花叢下的「樹葬」、「花葬」等等，而專營「太空葬」的公司「極樂太空（Elysium Space）」，今（3日）藉由SpaceX火箭將把100人的骨灰送上外太空。

據《CNN》報導，極樂太空表示，要把骨灰放在火箭上，親屬大約要支付2500美元（約新台幣7.7萬元）。這100人生前大多是退伍軍人和航太愛好者，還有部分是家屬希望能夠在星空中憑弔逝去的親人。例如36歲的埃貝林（James Eberling）在2016年逝世時，遺願就是想要讓自己的骨灰送上外太空。母親貝弗利（Beverly）對此透露，兒子生前就熱愛火箭，經常去加州范登堡空軍基地拍攝火箭升空的照片，當她把兒子的骨灰交給極樂太空後，其實有些擔心這個任務會不會成功，還好現在即將就要完成埃貝林的遺願了。這不是第一次有人類的骨灰被送到外太空上。1998年，天文學家舒梅克（Eugene Shoemak
er）的一小瓶骨灰被放在月球表面。2012年，有320人的骨灰藉由火箭進入太空，包括《星艦迷航記》的演員詹姆斯多漢（James Doohan）與水星7號太空人庫珀（Gordon Cooper）的骨灰。

死無葬身之地...

太空孤魂

死左太空漫遊唔好咩？

太空垃圾

Link?

如果可以 我都寧願 死左咁就算

就算失敗 空中解體都無咩問題 反正本身都化左灰

2500美金 又唔貴喎

聽朝0231發射
spacex SSO A mission
其實今次個重點係碌火箭多啲，碌火箭first stage第三次發射（之前spacex只係reuse火箭一次，即係發射一次之後回收再發射多次，今次係第二次回收再發射多次），之後會再降落係隻船到
今次發射有另外63粒（總數64）小型衛星上去 入一條叫sun synchronous orbit
呢條軌道喺設定到每日同一時間經過同一地點上空

浪費資源

真係射落手moon

通常啲報道唔會提係rideshare講到好似專門任務噉，重要今次咁大
載住喺cubesat行幾耐sun-synchronous orbit都係重點，唔係是但散花由佢跌返落去燒晒

咁今次係dedicated ride share嘅 575km SSO應該三四年就跌落黎

射你上個moon

兩萬蚊可成仙，抵到爛

月球上的人

成功率好高了

不如射上月球到
骨灰一樣色姐

elon musk真係咩都搞

你係香港搞場法事都只

求其播條升空片 轉頭倒曬落海 發發囉

又係

污染完大海
污染太空

死左可以上太空都唔錯 唔好再俾重力束縛

上兩個月去完朋友喪禮，佢屋企用左10幾萬

我唔想俾引力困住

沖出太陽系

飄到去另一個宇宙，比高科技外星人執到啲骨灰去研究，再復活

升個時爆炸會變火葬

唔射屍體 射啲精子卵子上太空會唔會進化到有火星人

靈魂擺脫重力束縛

耶撚諗住無重狀態骨灰直飛上天堂？

平過係香港買龕位

奶野 留唔翻係地球 無得輪迴 永不超生了

香港買個骨灰位要幾錢？

佢畀人搞啫，何況唔係佢管晒

諗下好啦

幾平

見到外星人 我就要射落佢塊面

上到去會唔會變左卡茲

平啦
你喺香港搵併等位仲煩

終於有得上去捉夢夢啦

OPUS

成功

咁貴...

太空葬可能仲平d